如何取代Adobe

是咁的
用太多開心版擔心版權問題
那個偽官方免費CS2版本已經無法滿足需求

我打算一個人在家中做動畫或者互動遊戲
打算買一個Live2D Cubism3回來做動畫
免費試用版太多限制,所以這筆錢省不下

Live2D Cubism3的基本操作都會
但單靠Live2D並不能做到甚麼

繪師畫給我的圖需要用Photoshop處理(除非她已經把圖層處理妥當)
Live2D輪出的素材動畫,需要透過Premiere 和 After Effect 這對姊妹做後期處理和剪接

如果要做互動程式,需要輸出往Unity
然後學一堆C#才能控制妥當

如果在使用正版軟件的前題下
Live2D一個月$140左右
整套Adobe一個月$500 (一個軟件250,一套500)

要記住,這不是買斷制,是按月收費...
Live2D是必須品,但Adobe這一筆真的有點貴

除了破解以外有甚麼辦法可以省下Adobe這一筆月費
例如是能取代 Photoshop , Premiere 和 After Effect 的免費/買斷制軟件

小畫家?

認真答你
Krita

介面同Ps差唔多
又可以開到PS啲file
又免費
Windows Linux Mac都有

我去睇睇
我好似可以去查Alternative Software

剛剛查到

打算用OpenShot->Premiere pro

photoshop - gimp, krita
illustrator - inkscape
indesign - scribus
premiere - kdenlive, openshot, pitivi
audition - audacity

after effect - blender

photoshop - linux?

無限試用30天 loop lor

Kdenlive喇
OpenShot我覺得係Windows Movie Maker嘅level
Kdenlive至少都有會聲會影級數

希望發展出多啲替補，唔使俾adobe襟住搶